Exercise: 10. Find the printer models having the highest price. Result set: model, price.
Answer : SELECT model, price
FROM Printer
WHERE price = (SELECT MAX(price)
FROM printer) ;


Exercise: 11. Find out the average speed of PCs.
Answer : SELECT AVG(speed) 
FROM PC ; 


Exercise: 12. Find out the average speed of the laptops priced over $1000.
Answer :  SELECT AVG(speed)
FROM Laptop
WHERE price >1000 ;


Exercise: 13. Find out the average speed of the PCs produced by maker A.
Answer : SELECT AVG(PC.speed)
FROM PC, Product
WHERE PC.model=Product.model AND Product.maker='A' ;


Exercise: 14. For the ships in the Ships table that have at least 10 guns, get the class, name, and country.
Answer : SELECT Ships.class, Ships.name, Classes.country
FROM ships LEFT OUTER JOIN classes ON Ships.class = Classes.class
WHERE Classes.numGuns >= 10 ;


Exercise: 15. Get hard drive capacities that are identical for two or more PCs.
Result set: hd.
Answer : SELECT hd 
FROM PC
GROUP BY hd
HAVING COUNT(model) >= 2 ;


Exercise: 16. Get pairs of PC models with identical speeds and the same RAM capacity. Each resulting pair should be displayed only once, i.e. (i, j) but not (j, i).
Result set: model with the bigger number, model with the smaller number, speed, and RAM.
Answer : SELECT DISTINCT a.model, b.model, a.speed, a.ram 
FROM pc a, pc b 
WHERE a.speed = b.speed AND a.ram = b.ram and a.model > b.model ;


Exercise: 17. Get the laptop models that have a speed smaller than the speed of any PC.
Result set: type, model, speed.
Answer : SELECT DISTINCT p.type,p.model,l.speed
FROM laptop l
JOIN product p ON l.model=p.model
WHERE l.speed<(select min(speed) from pc) ;


Exercise: 18. Find the makers of the cheapest color printers.
Result set: maker, price.
Answer : SELECT DISTINCT maker, price 
FROM printer, product
WHERE printer.model = product.model AND color = 'y' AND price = (
SELECT MIN (price) 
FROM printer 
WHERE color = 'y') ;


Exercise: 19. For each maker having models in the Laptop table, find out the average screen size of the laptops he produces.
Result set: maker, average screen size.
Answer : SELECT product.maker, AVG(screen)
FROM laptop LEFT OUTER JOIN product ON product.model = laptop.model
GROUP BY product.maker ;


Exercise: 20. Find the makers producing at least three distinct models of PCs.
Result set: maker, number of PC models.
Answer : SELECT maker, COUNT(model)
FROM product
WHERE type = 'pc'
GROUP BY product.maker
HAVING COUNT (DISTINCT model) >= 3 ;


